[投泛民]羅冠聰：若泛民於311補選中失利，就會證明DQ係啱！

因政府褫奪民主派議員議席而引發的補選倒數一星期，民主派呼籲支持者積極投票重奪因無理DQ而失去的議席，原港島區議員、香港眾志羅冠聰形容民主派選情嚴峻，呼籲選民3.11運用手上一票表達對香港行法治的堅持，「呢個議席民主派一定要贏，如果輸咗，就證明DQ係啱」。同樣被DQ的原九龍西議員劉小麗亦指，「若建制派偷襲成功，抗DQ力量將會受到很大嘅錯折」。

記者 陳嘉裕

政府DQ羅冠聰的議席後，民主派原共識港島由香港眾志派出周庭出戰補選，九龍西和新界東則分別由勝出民主派初選的前議員姚松炎和新同盟范國威出戰。惟周庭一參選即被政府取消資格，前民主黨成員、南區區議員區諾軒即以Plan B身份，臨危受命參與補選。

羅冠聰接受《蘋果》訪問時指，目前民主派的選情嚴峻，建制陣營有意淡化選舉氣氛，無綫電視拒做選舉論壇、沒有傳媒做民意調查，令民主派難以評估雙方的形勢，在選戰中如履薄冰。

面對選情激烈，羅冠聰強調「呢個議席民主派一定要贏」。他指，如果輸掉議席，就會給社會一個訊號，就是政府DQ議員、候選人是正確，日後政府就可以隨意DQ民主派的議席，再由建制派補上，操控立法會。他指民主派傾巢而出助選，證明議席有其象徵意義，大家都明白選情是不容有失。

他呼籲香港人要爭氣，「不論你兩年之前喺港島區，係支持公民黨、民主黨、人民力量、工黨，抑或我羅冠聰，3.11都要出來投票」，他又認為即使不是民主派支持者，只要市民堅持守護制度、守護公義，認為香港是行法治不是行人治，香港不是由李飛話事，都應在3.11投票。

同樣被DQ議席的劉小麗亦形容選情令人憂慮，她指建制陣營刻意淡化選舉氣氛，即使民主派形勢大好，但選民若掉以輕心，擔心會「贏支持度，輸選票」。她呼籲選民全家總動員在3.11投票，指建制派若偷襲成功，搶走原屬民主派的議席，抗DQ力量將會受到很大的錯折。

劉小麗並稱，《財政預算案》不論在政治或經濟權力上嚴重剝削香港市民，證明政府無恥，強調「沒有民主，那有民生」，呼籲市民投票予民主派候選人，進入議會為香港人爭取民生。

嗱嗱嗱又告急叫人含泛民

Ok

如果今次因為要證明dq錯 所以要投

咁下次 2020唔洗證明DQ是錯
是唔是唔駛投

年年都有理由要脅選民
但年年都做唔到野

今次白票

羅冠聰係咪鬼？

好期待陳交配當選

咁飯民win咗證明一直以來飯民路線係啱
補選只係一個短任期, 又絕不關鍵
係一個反咉不滿既好機會

關咩事啫
係人都有參選權
不論最終得幾多票

投返佢地入去正經咁宣誓咪間接證明左dq有用

唔投泛民唔通投班保皇黨咩？

五毛戚繼光

次次都講到點樣正邪大戰, 關鍵一席, 真係聽到厭
議會內抗爭就收哂皮, DQ、剪布同功能組別
不如泛民直接話畀選民聽, 投票畀佢地,
等佢地可以攞到資源, 咁係議會外做到咩

其實泛民入返去都證明DQ係啱
因為你選到任何一個補選候選人入去
都證明佢呢場補選係合理
泛民仲想呃市民

訓咗幾個月
而家眾志係時事台咩地位
雙學判囚個陣先話香港人唔配有乜乜柒柒

應該會被關sir捉係泛民打手

齋睇Title唔入黎都已經估到係党報毒果！！！！

又中！！！

收皮啦五毛狗

投廢票，唔好投白票

姐係係定唔係？

未撚玩啦
DQ 6 點都一定係錯架啦
又係度玩恐嚇選民

冇人答你

又玩綁架民意